\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Kultist}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (jedes Volk), jede nichtgute Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12 (Lederrüstung)},
        hit-points  = {9 (2W8)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 11,
        dex = 12,
        con = 10,
        int = 10,
        wis = 11,
        cha = 10
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Religion +2, Täuschen +2},
        senses = {Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Eine beliebige Sprache (normalerweise Gemeinsprache)},
        challenge = 1/8
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Dunkle Hingabe}
        Der Kultist ist bei Rettungswürfen gegen die Zustände Bezaubert und Verängstigt im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Krummsäbel}
        Nahkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 4 (1W6+1) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Krummsäbel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=4 (1W6+1),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
